"Lieve Lizzy!"
"Oh!
U bent veel te apt, je weet wel, van mensen in het algemeen.
Je nooit een probleem voor iedereen.
De geheele wereld zijn goed en prettig in je ogen.
Ik heb nooit gehoord dat u kwaad spreken van een mens in je leven."
"Ik zou niet willen studietijden betamen iedereen; maar ik spreek altijd wat ik denk."
"Ik ken u; en het is _dat_ waardoor het wonder.
_Uw_ gezond verstand, zo eerlijk blind voor de follies en onzin van anderen!
Ongunstige beïnvloeding van candor is voldoende - een ontmoeting met hem overal.
Maar tot openheid zonder met weinig uiterlijk vertoon of design--Het goede van ieders karakter en nog beter, en dan heb ik het nog niet eens over de slechte--behoort tot je alleen.
En zo u deze man zusters, hé?
Hun manieren zijn niet gelijk aan zijn."
"Zeker niet--eerst.
Maar ze zijn zeer aangenaam en vrouwen wanneer u praat met hen.
Miss Bingley is komen wonen met haar broer en zijn huis; en ik ben erg vergissen als wij vinden dat een zeer charmante buurman in haar."
Elizabeth geluisterd in stilte, maar was niet overtuigd; hun gedrag op de vergadering waren niet berekend op let in het algemeen, en met meer verloopt waarneming en minder buigzaamheid van temper dan haar zus, en met een arrest te unassailed door geen aandacht te besteden aan zichzelf, ze was erg weinig afgezet om ze goed te keuren.
Ze waren in feite zeer fijne dames; niet tekortschiet in goede humor als ze tevreden waren, noch in de macht van zichzelf prettig wanneer ze kozen, maar trots en geraakt.
Ze waren nogal mooie, was opgegroeid in een van de eerste particuliere seminaries in de stad, hadden een fortuin van twintig duizend pond, waren de gewoonte meer uitgeven dan ze had, en het betrekken van mensen van rank en werden daarom in elk opzicht recht te denken goed van zichzelf en foutloos functioneren van anderen.
Ze waren van een respectabele familie in het noorden van Engeland; een omstandigheid meer diep onder de indruk van hun herinneringen dan dat hun broer's Fortune en hun eigen was verkregen door handel.
